- Dina Anggraeni Sarsito
	- Makalah berjudul `Diversity among Editorial Boards of Elements and other selected Geochemistry, Cosmochemistry, Mineralogy and Petrology journals` ini memberikan wawasan baru dalam pengelolaan jurnal dan bagi para peneliti yang memanfaatkan fasilitas publikasi di jurnal.
	- Lingkup keilmuan dan kedalaman analisis:
		- Artikel ini masuk ke dalam lingkup keilmuan geokimia, karena menganalisis situasi pengelolaan jurnal bidang geokimia di dunia. Secara khusus Tim Penulis menelaah keberagaman dari anggota Dewan Penyunting (_Editorial Board_) jurnal-jurnal bidang geokimia.
	- Keluaran utama dari karya ilmiah:
		- Luaran utama dari makalah ini adalah informasi tentang keberagaman Dewan Penyunting jurnal yang diharapkan dapat mengurangi bias geografis saat memutuskan akan menerima atau menolak sebuah makalah.
	- Kebaruan utama karya ilmiah:
		- Makalah ini memperlihatkan bahwa tema yang sederhana dapat dikaji dan disampaikan dengan menarik. Komposisi keanggotaan Dewan Penyunting sudah menjadi isu yang menonjol secara internasional.
	- Dampak langsung keilmuan dan kemanfaatan:
		- Dampak langsung artikel ini adalah mendorong agar para pengelola jurnal Indonesia dapat menambah keberagaman anggota Dewan Penyunting di luar alasan-alasan administratif, seperti pernyaratan akreditasi dan indeksasi.
- Rusmawan Suwarman
	- Artikel dengan tautan http://elementsmagazine.org/2021/06/01/diversity-among-editorial-boards/ ini memberikan informasi baru berkaitan dengan pengelolaan jurnal di dunia.
	- Lingkup keilmuan dan kedalaman analisis:
		- Tim Penulis telah melakukan analisis keberagaman editor dalam lingkup ilmu geokimia. Analisis yang dilakukan bersifat multidisiplin yang diperlihatkan oleh komposisi tim penulis.
	- Keluaran utama dari karya ilmiah:
		- Artikel ini menghasilkan luaran utama berupa ulasan kondisi latar belakang keilmuan,   kewarganegaaan, serta gender para editor jurnal geokimia di dunia.
	- Kebaruan utama karya ilmiah:
		- Tim Penulis berhasil menyajikan situasi diversitas tim editor jurnal yang dianggap dapat mengurangi bias yang mungkin terjadi. Bias geografis sering terjadi, walaupun sering tidak diakui. Karya-karya peneliti dari Blok Selatan seringkali dilihat sebelah mata.
	- Dampak langsung keilmuan dan kemanfaatan:
		- Karya ini akan berpengaruh kepada pengelolaan jurnal di Indonesia yang masih kental nuansa administratif dibanding substantif.